星促刪反政府網媒文章 fb拒絕

2018年11月11日

星促刪反政府網媒文章 fb拒絕

被封鎖網媒的報道涉及當地銀行牽涉馬來西亞「一馬案」。

新加坡政府下令封鎖一間反政府網媒的網址，指該網媒對當地銀行牽涉馬來西亞「一馬案」的報道是「假新聞」，並要求社交網站facebook刪除報道，卻遭fb拒絕。

報道涉一馬貪案

新加坡中央銀行前日表示已就《國家時報評論》（States Times Review，STR）的相關報道報警，資訊通訊傳媒發展局要求當地網絡供應商封鎖STR官方網站，指之含有違禁內容，涉案文章有損公眾對新加坡廉潔政府的信心。當局更要求fb刪去載於STR專頁的涉案文章，但fb不同意。

律政部指fb拒絕刪除「明顯錯誤、誹謗，以謊言攻擊新加坡」的帖文，反映新加坡須立法打擊假新聞，因單靠fb自律過濾假資訊，未足以保該國。

STR由定居澳洲的新加坡社運人陳智祥營運，官網寫有「新加坡唯一獨立傳媒」字句，發佈不少批評新加坡高官及執政人民行動黨的文章。陳智祥宣佈STR網站將停止運作，更稱會封筆並在不久的將來關閉STR在fb的專頁。

路透社

上一則
上一則
荷安樂死合法後 首控主理醫生